\newpage
\thispagestyle{sectioned}
\chapter{Evaluación con Usuarios}

En esta última fase del proyecto, se realizarán evaluaciones de usuarios con el prototipo final desarrollado en Android. Con esto se comprobará la experiencia de los usuarios evaluados con el resultado final del proyecto y se podrán ver los objetivos que han sido logrados y posibles mejoras y modificaciones futuras.

\section{Propósitos y objetivos de la evaluación}

El objetivo principal de la evaluación pretende poner a prueba la funcionalidad de la aplicación con los usuarios. Queremos analizar cómo se desenvuelven los usuarios con la aplicación y cómo utilizan las funcionalidades que ofrece. Para ello determinamos si se cumplen los siguientes objetivos:

\begin{itemize}
 \item El usuario siente el control total sobre la aplicación.
 \item El usuario es capaz de comprender las actividades que realiza.
 \item Se cumplen los objetivos iniciales del proyecto (Ver Sección \ref{sec:projectObjectives})
\end{itemize}

\section{Preguntas de evaluación}

A continuación se expone un listado de preguntas a las que se quiere responder con los resultados de la evaluación.

\begin{itemize}
 \item ¿Es fácil distinquir los elementos de la aplicación?
 \begin{itemize}
  \item ¿Se distinguen bien los iconos y símbolos?
  \item ¿Es fácil acordarse de la ubicación de cada elemento?
 \end{itemize}
 \item ¿Se entienden las transiciones entre pantallas?
 \begin{itemize}
  \item ¿Puede saberse lo que esta realizando la aplicación por detrás?
 \end{itemize}
  \item ¿Se pueden llevar a cabo las acciones con pocas pulsaciones?
  \begin{itemize}
   \item ¿Cuánto se tarda en realizar una acción?
   \item ¿Hay alguna tarea que requiera muchas pulsaciones?
  \end{itemize}
  \item ¿Se pueden visualizar todas las opciones disponibles de un solo vistazo?
  \begin{itemize}
   \item ¿Es complicado localizar algún elemento o información a simple vista?
  \end{itemize}
 \end{itemize}

\section{Requisitos para los participantes de la evaluación}

La evaluación será realizada por dos tipos objetivo de participantes que se corresponden con los definidos en la fase de modelado de personas (Ver Sección \ref{ssec:persons}):

\begin{itemize}
 \item \textbf{Ciudadano}
 \begin{itemize}
  \item Ciudadano de a a pie inscrito en el censo con capacidad para votar en las próximas elecciones.
  \item Edad: a partir de 18 años.
  \item Familiarizados con el uso de herramientas móviles, preferiblemente en dispositivos Android.
 \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
 \item \textbf{Activista social}
 \begin{itemize}
  \item Activista social que participa activamente en movimientos sociales afines a una causa.
  \item Edad: a partir de 18 años.
  \item Familiarizados con el uso de herramientas de participación ciudadana.
 \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Diseño experimental}

Las evaluaciones tendrán una duración estimada entre 4 y 7 minutos. Realizando un total de 5 evaluaciones, formadas por ciudadanos y activistas sociales mayores de 18 años. En cada una se deberán cumplir las siguientes normas y pasos:

\begin{enumerate}
 \item Se dará una breve introducción a los participantes, explicándoles  la temática de la aplicación y el objetivo que se persigue con ella.
 \item El usuario recibirá una lista con las tareas a realizar durante la evaluación. Para llevarlas a cabo, el usuario evaluado podrá tomarse todo el tiempo que estime oportuno.
 \item Durante la evaluación se mantendrá una reunión en un entorno cerrado libre de distracciones con la persona evaluada para observar todas las reacciones a la hora de realizar las tareas en la aplicación. El moderador también apuntará los tiempos que tarda en finalizar las tareas.
 \item Si el usuario evaluado no pudiera resolver una tarea en menos de 3-4 minutos, o quedase atascado en la misma por un tiempo superior a 45 segundos, el moderador le indicará que pase a la siguiente tarea. Se anotarán con especial atención las tareas que no pudieran ser completadas con éxito durante la evaluación.
 \item Al final de la sesión el moderador apuntará todas las objeciones de la evaluación, así como las conclusiones del mismo, para posteriormente ponerlas en común y analizarlas.
 \end{enumerate}

\section{Lista de tareas a realizar}

Este es el listado de tareas que deberá realizar el usuario en la aplicación en función del tipo:

\begin{itemize}
 \item \textbf{Ciudadano}
 \begin{itemize}
  \item Visualizar los diferentes programas políticos que se prensentan a las elecciones.
  \item Acceder a las secciones más debatidas, valoradas, comentadas, etc.
  \item Visualizar una sección de la categoría \textit{cultura} y realizar un comentario en ella.
  \item Cambiar su nombre de usuario de ''Anónimo'' por otro.
  \item Añadir una sección a mis favoritos.
  \item Visualizar sus secciones favoritas.
  \item Valorar una sección después de haberla leído y realizar un comentario valorando la sección.
 \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
 \item \textbf{Activista Social}
 \begin{itemize}
  \item Visualizar el listado de propuestas publicadas en el sistema.
  \item Mostrar las propuestas de la categoría \textit{educación} publicadas hasta el momento.
  \item Leer el contenido de una propuesta, valorarlo y realizar un comentario.
  \item Añadir una propuesta a mis favoritos.
  \item Visualizar sus propuestas favoritas.
  \item Publicar una nueva propuesta en la categoría \textit{vivienda}.
  \item Colaborar en el desarrollo de una propuesta colaborativa.
  \item Publicar una propuesta colaborativa para que pueda desarrollarla la comunidad.
 \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Entorno y herramientas empleadas}

Para realizar las evaluaciones se realizarán reuniones con los usuarios a evaluar en un entorno cerrado y libre de distracciones que le permita realizar las tareas de evaluación explicando en voz alta sus impresiones y problemas. Toda esta información será anotada para después ser debatida y contrastada con el usuario.

En cuanto a la aplicación, se utilizará un archivo \textit{.apk} en modo \textit{debug} que se le proporcionará al usuario evaluado para que la pueda instalar en su dispositivo. Como requisito fundamental, el dispositivo de la persona evaluada debe contar con una versión de Android igual o superior al API 15 (\textit{Ice Cream Sandwich}), y poseer una conexión a Internet estable para interactuar con la aplicación sin problemas.

\section{Tareas del moderador}

El moderador será el responsable de guíar el proceso de la evaluación con el usuario. Al comienzo de la evaluación el moderador solicitará al usuario la instalación de \textit{DemoCritics} en su dispositivo. Durante la evaluación el moderador deberá realizar las siguientes acciones:

\begin{enumerate}
 \item Mostrar al usuario la lista de tareas a realizar con la aplicación.. Se informará al usuario de que deberá realizar las tareas sin ayuda, ni interrupciones hasta el final.
 \item Indicar al usuario que debe expresar en voz alta sus impresiones y problemas que encuentre durante la interacción con la aplicación.
 \item El moderador interrumpirá al usuario por un motivo de fuerza mayor, es decir, si sucede algún acontecimiento que impida continuar con la evaluación (fallo en la aplicación, servidor caído, etcétera).
 \item Si el usuario evaluado estuviera más de 2.5 minutos para resolver una tarea, o quedara atascado más de 45 segundos en la misma, el moderador comunicará al usuario que procesa con la siguiente tarea.
 \item El moderador tomará nota de los tiempos que el usuario tarda en realizar cada tarea. Así como también el tiempo total que dura la evaluación con todas las tareas realizadas.
 \item Tras completar todas las tareas asignadas, iniciará una breve sesión de \textit{debriefing} con el usuario para contrastar sus anotaciones.
\end{enumerate}

\section{Resultados de la evaluación con los usuarios}

Se realizaron un total de 5 evaluaciones: 3 con usuarios ''ciudadanos'' y 2 con usuarios con un perfil de ''activista social''. En la mayoría de los casos se completaron las tareas asignadas con mayor o menor soltura en función de su experiencia previa con herramientas similares.

La mayor parte de los usuarios respondieron de forma fluída al uso de la aplicación. Bien porque al estar acostumbrados al utilizar aplicaciones en Android que utilizaran interfaces basadas en \textit{Material Design}, los elementos visuales de la aplicación les resultaron familiares. Sin embargo, algunos conceptos internos en la aplicación resultaron algo confusos para algunos usuarios.

Comenzando por los usuarios que representaban el papel de \textit{ciudadano}, estos mostraban cierta confusión respecto a la representación de los programas políticos. Una de las movivaciones principales del proyecto es fomentar la lectura de los programas políticos por los electores, pues actualmente pocos conocen cómo se estructura un programa político en líneas generales. Ha sido un factor determinante la incomprensión de los usuarios al ver secciones que incluían texto, otras que no y otras que incluían enlaces a otras subsecciones. No obstante es un factor que viene condicionado de la estructura que ha establecido el partido político para su programa electoral. Por lo que podemos encontrar programas que se adapten mejor o peor a esta forma de representarlos.

Para los usuarios que juagaban el rol de \textit{activista social} la interacción con la aplicacion fue más fluída que el perfil anterior, pues normalmente estaban acostumbrados a herramientas relacionadas con el mundo de la política y la participación ciudadana. Para las propuestas normales los usuarios reaccionaron de forma normal, visualizando, creando, valorando o comentando las propuestas publicadas. Sin embargo, una vez más el concepto de \textit{propuesta colaborativa} no fue del todo comprendido en un primer momento. Pero una vez que el usuario vió cómo su propuesta podía ser editada en tiempo real por otros usuarios, el concepto quedó más claro y les pareció bastante útil y llamativo.

\subsection{Comentarios sobre la interfaz}

Respecto a la interfaz de la aplicación, su actual diseño no representó muchos problemas graves. La selección de los iconos quizá no fue la mejor para representar los elementos de la aplicación. Algunos usuarios tuvieron que leer la descripción de cada elemento para saber a qué acción les llevaría pulsar ese elemento. En cuanto a la navegación y representación de los menús dentro de la aplicación, los usuarios no tuvieron demasiados problemas por estar familarizados con \textit{Material Design} y el botón ''hamburguesa'' de menú. Por otro lado hubo usuarios que no entendieron a primera vista el uso de los botones de like, dislike, etc. pues no les quedó claro que pudieran pulsarlos para opinar. Además, el índice desplegable accesible en la parte superior derecha de las secciones solo fue utilizado por uno de los usuarios, pues los otros no se dieron cuenta de su existencia. 

Por otro lado los usuarios entendieron bien la navegación por tabs, y todos valoraron positivamente la opción de explorar el contenido por categorías y de guardar secciones o propuestas en favoritos. También destacaron la elección de distintos colores para distinguir las distintas partes de la aplicación.

Sin embargo, en el caso de la edición de propuestas colaborativas, el no poder diferenciar a los usuarios que estaban escribiendo en un mismo \textit{pad} al mismo tiempo es un problema del que se quejaron varios usuarios, pues algunos estaban acostumbrados a utilizar herramientas como Google Docs que si que los distinguen. Diferenciar a los usuarios que están escribiendo al mismo tiempo por colores o marcadores  ayuda a poder concentrarse en la escritura y a poder distinguir el contenido de todo el documento. No obstante, les gustó el uso de edición en tiempo real para colaborar unos con otros.

\subsection{Resultados de las tareas}

La mayor parte de las tareas fueron completadas con éxito. En la tablas \ref{tableUserEvC} y \ref{tableUserEvS}, podemos ver el tiempo promedio que tardaron los usuarios en realizar las tareas propuestas.

\begin{table}[!]
\centering
\caption{Dificultad y tiempos de las tareas para el usuario del tipo \textit{ciudadano}.}
\label{tableUserEvC}
\begin{tabular}{|m{9cm}|c|c|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{{\bf Tarea}}                                                          	& {\bf Dificultad} & {\bf Tiempo}   \\ \hline
Visualizar los diferentes programas políticos que se prensentan a las elecciones.          	& 1/5              & \textless 30 s \\ \hline
Acceder a las secciones más debatidas, valoradas, comentadas, etc.                         	& 2/5              & \textless 30 s \\ \hline
Visualizar una sección de la catgoría \textit{cultura} de un partido político en concreto.	& 3/5              & \textless 45 s \\ \hline
Añadir una sección a mis favoritos.                                                         	& 2/5              & \textless 15 s \\ \hline
Visualizar tus secciones favoritas.                                                         	& 4/5              & \textless 45 s \\ \hline
Valorar una sección después de haberla leído y realizar un comentario valorando la sección. 	& 1/5              & \textless 45 s \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

En cada tabla se muestra el tiempo promedio en \textbf{segundos} que los usuarios consumieron en llevar a cabo la tarea, y la dificultad media sobre un total de \textbf{cinco puntos} (siendo 0 una tarea fácil de realizar y 5 una tarea compleja de realizar) que costó a los usuarios realizar las tareas.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Dificultad y tiempos de las tareas para el usuario del tipo \textit{activista social}.}
\label{tableUserEvS}
\begin{tabular}{|m{9cm}|c|c|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{{\bf Tarea}}                                                       & {\bf Dificultad} & {\bf Tiempo}   \\ \hline
Visualizar el listado de propuestas publicadas en el sistema.                           & 1/5              & \textless 15 s \\ \hline
Mostrar las propuestas de la categoría \textit{educación} publicadas hasta el momento. & 3/5              & \textless 30 s \\ \hline
Leer el contenido de una propuesta, valorarlo y realizar un comentario.                 & 2/5              & \textless 45 s \\ \hline
Añadir una propuesta a mis favoritos.                                                   & 2/5              & \textless 15 s \\ \hline
Visualizar tus propuestas favoritas.                                                    & 2/5              & \textless 15 s \\ \hline
Publicar una nueva propuesta en la categoría \textit{vivienda} en el sistema.         & 3/5              & \textless 45 s \\ \hline
Colaborar en el desarrollo de una propuesta colaborativa.                               & 4/5              & \textless 60 s \\ \hline
Publicar una propuesta colaborativa para que pueda desarrollarla la comunidad.          & 3/5              & \textless 30 s \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}


